U no soldier 點港獨？？

港視主席王維基在商台專訪中，談及其從政理念。他聲言，支持港人有需要時可公投「自決」香港前途。但他個人不會支持「港獨」，因為單講香港若要獨立，須有軍隊保衞香港，但他相信香港人若撫心自問，不會有太多人肯讓子女當兵，「唔通我請僱傭兵呀？呢件事唔make sense架！」。

繼u no gun之後，我們又再聽到一個u no soldier的偉論。筆者向來覺得香港是一個很有趣的地方，因為這個城市總能聽到不少世界其他地方難以聽到的奇異之論，聽畢總使人有醍醐灌頂之感。

當今世界各國的武裝部隊招募兵員，可謂八仙過海，各出其謀，但總概而言有二：義務役下的徵兵制（Conscription），和志願役下的募兵制（Volunteer）。義務役和志願役的主要分別在於，前者由國家立法將成年國民入伍當兵列為國民義務，就和交稅一樣，合資格的人士（通常是滿18歲之男性）必須強制履行當兵義務，由不得你喜歡不喜歡，或你的家長贊成不贊成。沒有合理理由而拒絕或逃避服役者，將會觸犯刑事罪行。由於義務役屬於國民義務的一種，國民在服役期間，通常不會獲發薪酬或只有少額的金錢津貼。

相較而言，奉行志願役的國家不實行強制徵兵，類似香港今日的紀律部隊一樣，用公開招募的方式募集有志者入伍參軍。由於服役不是國民義務，志願役採取薪俸制，通過體能及其他測試成功入伍者，將會獲發薪酬、勤務津貼、保險以及其他福利待遇。在一些西方國家例如美國，志願役的薪酬福利待遇相當好，基層清貧子弟入伍服役完畢後，通常都可以成功置業及儲到錢做小生意，晉身中產階層。

至於被王維基形容為「唔make sense」的僱傭兵，實情亦並非如是。舉個例子，袖珍主權國家梵蒂岡的武裝部隊——瑞士衛隊，就是一支僱傭兵。這支僱傭兵除了執行儀仗任務外，亦承擔保護梵蒂岡主權領土和教宗安全的戰鬥任務。在1527年的羅馬之劫中，189名瑞士衛隊有147人英勇戰死，全賴瑞士僱傭兵拼死作戰，抵抗來犯叛軍，教皇克勉七世及其隨員方得保存性命。自始之後，聘請瑞士僱傭兵就成為了梵蒂岡的傳統，一直至今。

香港若然實現主權獨立後，到底奉行哪一種招兵制度，需由屆時的民選香港國會通過立法程序來決定。筆者相信如果行到這一步的話，屆時在香港民間社會和政界之間必定會有熱烈的討論。無論如何，假設到這一步是相當遙遠的事情，由於假設性太多、不確定因素太多，香港能否建立自己的軍隊、用何種方式招募兵員，充滿著不確定性，這絕不是簡單一句：「香港人若撫心自問，不會有太多人肯讓子女當兵」就可以下定論的。王維基草率地作出如此評論，反映了他對國防政策的陌生，一如他自己所言，他近來日日都花6個鐘頭惡補公共政策。看來王先生也是時候找個熟悉防務議題的顧問，惡補一下國防政策了。

又顧左右而言他
咁宜家點去form一隊兵先得架

有國先有軍, 定有軍先有國

講獨派成日話唔洗軍隊有錢就有僱傭兵， 大部份食物來源地唔係中國，但都答唔到無戰略縱深，經濟外向形非實業 食物大部分入口點面對有最少一億動員兵力，州際導彈，有能力封鎖你海陸空航運o既中國打

緊係拉埋全世界文明國家一齊圍毆中國
睇外圍個勢就知

圍毆？你香港地理位置仲惡劣過三八線，人地就算真係突然個腦短路幫你，又突然間會全世界團結一心，你都頂唔到啦，你估你台灣？

其實否定港獨只需三點就可以完全ko,唔洗同佢地慢慢講耶穌
1.港獨派無群眾基拙同足夠資金
2.港獨派起事既軍力相信連警隊同駐港解放軍都打唔贏
3.就算打得贏,庫房D錢都會被秘密運走,新政府無營運資金,任何政策都推行唔倒,更遑論請咩軍隊
更加唔洗講港獨派根本無人才,有料果D都入晒跨國企業做高層

基拙
完來係大陸仔唔撚怪得啦

請問下, 中華民國建國既時候, D軍隊係邊黎?

無端端石頭爆出黎? 定中華民國建國時先開會睇下點建軍？

咁低能問題都問得出？

咁你真係大陸仔嘛

袁世凱轄下新軍叛變，倒戈投靠國民黨

靠孫中山班HKU仔？蚊瞓啦

其實你支那史係咪無讀過書？

條友真係大陸仔

佢只係諗緊和平公投路線

但其實仲有第二條路線, 唔係咁樣走既

搞革命連打手都冇,即係得個講字

唉點解要逼我晒命

獨立就算啦 不如之後嗌香港歸英 歸美 歸日 就算歸台都好過歸支

未建國前既反政府組織只係暴動份子, 其實算唔算軍隊? 如果算係軍隊, 咁計法, 梁天琦及一眾被控暴動罪既人都係軍人 (如果成功獨立的話)

垃圾

其實係

主要係因為, 暫時無乜人理解人類歷史上, 點解革命前夜會出現大量刺殺?

意義係乜? 點解咁做? ....

針唔吉到肉唔知痛嘅
試下樓價暴跌三五七成
港紙變癈紙
個個負資產銀主盤
咁就巿少少可能起義
否則

恕我直言
香港人長年嬌生慣養
咁多年都未受過軍訓
連軍隊係咩概念都無
一啲危機意識都無
香港喎 唔會打到黎嘅
又無石油又無軍港
無事嘅 有袓國照住...etc

點解中共唔要香港徵兵
一黎唔信你香港人
二黎香港人貪小便宜 怕死
三黎怕香港人當兵
加上殘餘港英思想就會出事

所以都係
聽日準時返工 準時交稅 準備供屋

金鐘毒撚嚇都嚇死人啦

吓，唔係一向都唔值得救嘅咩？

請士兵，月薪20萬，我即去做

連登仔唔撚講邏輯證據架，佢會因人廢言，打稻草人

真心個句
睇連登就知 香港人講就叻
上連登講撚到天花龍鳳
第二日咪又係準時返工
如果唔係 月尾無家用俾老母就仆街喇
我係中共就真係唔撚驚港獨
因為一定只會係「只聞樓梯響」

利申:今年開始政治冷感

記住投共和黨一票

連登個個180，大隻身形

講獨派睇政治有太多不切實際既幻想
以七百萬對十三億
以城市對國家
軍事上一定冇得打

「筆者向來覺得香港是一個很有趣的地方，因為這個城市總能聽到不少世界其他地方難以聽到的奇異之論，聽畢總使人有醍醐灌頂之感。」呢句真係好正

按你既理論, 辛亥革命係唔會成功

以色列係唔會獨立

但事實係點?

但TRUMP會唔會將呢隻五毛當間諜驅逐?

咁你可以唔「只聞樓梯響」架

你都可以自己去做架喎

你唔好返工 , 你唔好俾家用老母, 你幫手做啦

自己唔幫手, 等人做, 然後話「今年開始政治冷感」？羞唔羞愧？

就算真係拿住美帝護照, 都唔代表唔係支那狗唔係五毛既

事實係 辛亥革命屬於國家内部既政權更換
有廣泛既群眾基礎 能夠爭取其他中國人加入
港獨一開始就係要將香港獨立於中國
係國與國既對矛盾
事實係 以色列復國前 猶太人眾居地已經佔有近一萬平方公里既土地 有足夠戰略縱深 亦有大量二戰老兵在役

有美國passport都叫哂命
我夠有英國同加拿大啦

佢嗰本藍色黎嘅啫
集齊晒紅藍黑先係神人

利申：有藍色，紅色，想攞埋黑色

唔代表d咩
你咁大中華膠
過到美國大把honeypot 比你踩
到時比人當成華人間諜時唔好怒

攞教廷衛隊當僱傭兵？？

人哋第一個要求係天主教徒呀，即係保護坐館呀。傻西

以香港人種貪生怕死同對槍械既潔癖，就算支爆都成唔到事

唔止呢點
當年日本唔止錢上資助，仲派埋日本狼人黎中國搞革命

當年可以，今日一樣可以

當去到生死存亡之時
再冷感都無得再冷感落去

一早已經回歸咗
所謂嘅五十年不變都只係適應期
俾大家適應第時轉返一國一制
而家只係過咗二十年多啲
都已經同一國一制無分別

抗爭？和理非非又試過 勇武又試過
佢咪逐一擊破囉 社團條例已經玩死你
更何況第時有廿三條？

香港人安逸慣咗 點會真係上戰場死過 後生仔就話滿腔熱血姐....而家香港中老年慢慢占大比數人口 養尊處優慣

咁呢點睇對比
連廣東人上海人都叫獨立果陣
睇唔到有咩理由香港人要放棄

革命成功既革命軍本身係清軍

你是否認為港獨可以宣傳到駐港共軍反叛？

okok 咁做未？

U no balls

如果人地幫埋，香港人都搞唔掂既
咁抵港人做支那賤畜

如果如此，咁大家不如親共，出賣下自己親人朋友好過